Ollid Koos Kohtu mehed Peawanem Hinrik Kotsar, Hans Manderius Johan Holdblom.
Tuli Kohtu ette Kaebaja Mai Papel. Kaebab et Kõrtsi naene Liso Mihelson on mind kaks korda lönud meie tulime Karja aeast, weisid söödmast, ja saand weiste söötmise jures riidu. Liiso Mihelson ütleb ja mina lõin teda agga mitte ei sünni seda lömiseks nimetada tema akas mind irmsasti sõimama, sina wara sa riiama hulgus narud ollid kaelas kui siia tullide agga nüüd wargusega ollete endid kohendand.
Siis kohus mõistiis et Mai Papel ja Liso Mihelson maksawad mõllemad 1 rubla trahwi walla laeka selle riio eest. Sai neile Kohtu poolt kulutud ja ollid sellega rahul. On mõistetud ja mõistus täidetud.
Pea Kohtumees Hindrek Kotsar XXX
Abi " Johan Holdblom XXX  Ans Manderius XXX
